Kohtu korra pärast olid Kaiu walla kohtuse walla honese kokku tulnud.
Kohtu wanem: Jaan Wiirun
1, kohtu körwamees: Toomas Rassohw
2, kohtu körwamees Mart Pauls
Kirjutaja: Kaarel Kaasik
Jaan Reihmann kaebab, et Tiits Klesmann Jaan Raud, Mats Lang, Jüri Lang sead lambad anid olla tema rukkioras eära söönud, et aga paljad juurekad tunda olla; seda rukki orase pölda olla 3/4 wakka maa olnud.
Adu Pergstein tallitaja abimees on seda kurja üle waatand, mis lomad on teind.
Said kohtu ette kutsutud Tiits Klesmann Jaan Raud, Mats Lang ja Jüri Lang: Kohtu küsimise peale tunnistasid, et Jaan Rehmanni oma hobune ja sead olla kaa ta oma rukki orasel käind ja Hans Nurga sead ja anid olla kaa käind Jaan Reihmani rukki orasel, siis kui nende sead lambad ja anid on käind.
Jaan Reihmann tunnistas, et tema hobune ja sead ei olla mitte tema oma ukki orasel käind, se ei olla mitte tösi.
Hans Nurk tunnistas, et tema sead ei olla mitte Jaan Reihmann rukki orasel kaind, waid anid üksi.
Tallitaja abimees Adu Pergstein tunnistas, et Jaan Reihmanni rukki orase pöld olla nönda ära söödud olnud, et ei ole tunud, kas se orase pöld wöi tühi maa olnud.
Kohus möistis: Tii  ts Klesmann, J aan Raud , Mats Lang ja Jüri Lang, Hans Nurk maksawad iga üks kahju tasumiseks Jaan Reihmannile 30 kop. 3/4 wakka maa rukki orase pöllu ette, et nende sead lambad ja anid seda ära söönud ja talland ja üks rubla jääb Jaan Reihmanni oma kahjuks, mis ta oma sead, ja hobune on teind.
Sellega lõppis kohus protokoll sai ette loetud ja õige leitud.
Kohtu wanem: Jaan Wiirun XXX
1, kohtu körwamees: Toomas Rassohw XXX
2, kohtu körwamees: Mart Pauls XXX
Kirjutaja: Kaarel Kaasik
